---
layout: post
lang: fr
title:  "Petite Fée"
date:   2018-03-03 13:00:00
categories: ['crochet', 'création']
main_category: ['accessories', 'free-patterns']
comments: true
meta_description: "Une petite robe avec bustier au crochet et jupe en tulle"
asset_path: 'petite-fee'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'robe'
  - 'crochet'
  - 'tulle'
  - 'création'
  - 'petite fee'
support:
  - jquery
  - gallery
---

Bonjour à vous!

Une petite bricole au crochet, inspirée par les tricopines et leurs jolies créations publiées sur les groupes Facebook!

Une version simple à réaliser:
- un simple rectangle en brides (avec du fil ruban qui traînait dans le placard) de la largeur du tour de poitrine de l'enfant (ici, crochet 4, fil Meteore de Phildar, largeur de 68 mailles),
- du tulle pour fermer le "rectangle" dans le dos et pour faire tenir le bustier aux épaules,
- du tulle encore pour la jupe, en rubans de 80cm pliés en deux, sur 2 épaisseurs (pour information ma petite fée à moi mesure 122cm).

Très rapide à faire, l'ensemble m'a pris à peine 4 heures en tout, c'est le projet d'une seule après-midi!  
Et voilà une petite fée ravie de sa nouvelle robe!

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.petite-fee %}

A très bientôt pour de nouveaux projets crochet et tricot!

Hélène









